---
ID: 638122
post_title: PuTTY 0.60 中文第二版
author: 南 靖男
post_date: 2009-04-17 23:54:33
post_excerpt: ""
layout: post
permalink: https://larryli.cn/2009/04/638122
published: true
---
<a href="http://jakub.kotrla.net/putty/">PuTTY File</a> 去年有过好几次更新，但是一直因为这样那样的原因，中文版没有同步更新。最近每天大部分时间都是开着这个小东东，今天清理工作电脑时发现以前同事下载的中文版。于是心血来潮，正好前几天汉化 <a href="http://openvpn.se/">OpenVPN GUI</a> 安装了 MinGW，所以花了一点时间更新了 <a href="http://code.google.com/p/puttycn">PuTTY</a>。

除了最新的 PuTTY File 补丁（4. 9. 2008），略微修改了一下默认配置：

<!--more-->
<ul>
	<li><strong>窗口</strong>的<strong>回滚行数</strong>设置为 <span style="text-decoration: underline;">9999</span> 行。我受不了默认 200 行的限制了。</li>
	<li><strong>窗口</strong>下<strong>外观</strong>的<strong>字体</strong>设置为 <span style="text-decoration: underline;">新宋体, 12 点</span>，同时指定了字体的字符集为 CHINESE_GB2312。这个是以前就修改了的。</li>
	<li><strong>窗口</strong>下<strong>转换</strong>的<strong>假定接收数据的字符集</strong>设置为 <span style="text-decoration: underline;">UTF-8</span>。这个应该是每个服务器默认设置。同时把<strong>将不确定字符处理为 CJK 字符</strong>也勾上了。</li>
	<li><strong>连接</strong>下<strong>数据</strong>的<strong>环境变量</strong>增加了两个设置： <code>LANG zh_CN.UTF-8
LANGUAGE zh_CN.zh</code>这个在 Ubuntu 下需要修改 /etc/ssh/sshd_config 的设置才能有效：<code>sudo nano /etc/ssh/sshd_config</code>找到：<code>AcceptEnv LANG LC_*</code>注释掉，然后增加：<code>#AcceptEnv LANG LC_*
AcceptEnv LANG *
AcceptEnv LANGUAGE *</code>重启 ssh 即可：<code>sudo /etc/init.d/ssh restart</code></li>
</ul>